本名：小池和彦、職業：プログラマー。

本業のかたわら、ロシア革命史の研究を続け、Wikipediaのマルクス主義関係の項目を[執筆しています](https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%88%A9%E7%94%A8%E8%80%85:Kazhik)。

思想的には宇野学派の系譜に属します。

== 略歴 ==

1990年-1998年

    フォーラム90'sに参加。講座や年末フォーラムの運営に携わる。

1991年-

    廣松渉を中心にして発足した現代史研究会に参加。初期の数年間運営に携わる。

1994年-1996年

    ニフティサーブの「現代思想フォーラム」に出没。「佐藤高明」というハンドル名で経済学やマルクス主義に関する議論に参加。

1995年

    [江東社会科学研究所](http://kazhik.net/soc/)を開設。

1995年-1998年

    [アジア記者クラブ](http://apc.cup.com/)に参加。

1998年

    [アジア・ニュースリンク](http://www.asiavoice.net/newslink/)を開設。

1998年-2005年

    [アジアライターズクラブ](http://www.asiavoice.net/)に参加。

2001年

    [朝鮮民主主義研究センター](http://www.asiavoice.net/nkorea/)を開設。

2002年-2011年

    [救え！北朝鮮の民衆/緊急行動ネットワーク(RENK)東京事務局](http://renk-tokyo.org/)に参加。

2014年-

    現代技術史研究会に参加。
